短篇— HJ2Q (少少中二既一篇）

「吱...吱吱...」像呼應那繞樑三日的歌聲， 那一曙破曉的晨晞從兩山峰之間露出， 一切看來是多麼的融洽。
忽然，一聲怪叫打破了寧和， 劃破了天際， 像是把世間要吞盡的預告。
「勇者大人， 它..它來了。」
「可惡， 竟然是早上！ 它不跟規矩的嗎？」
勇者換上一身裝束，看了看身旁的弓， 杖， 和盾， 有所沉思地說：「安息吧， 這次我一定...」
瞬息間， 畫面來到一片黑暗， 不， 那是一個龐然大物， 身體是吞噬一切的混沌， 所行之處頓失生機， 帶有二螯和四爪， 一切看上去是多麼的不和， 就和四不像一般， 但它的存在卻提醒眼前的人， 它是存在的。
原本， 看到這樣應該陷入一片混亂， 村民應該像螻蟻一樣四處逃走， 但他們卻井井有條地列隊， 作出逃走的陣勢， 也許， 是歸於他們過往多次的經歷， 亦或， 是歸於中間勇者所散發的氣質， 使他們安心下來， 也多虧如此， 並沒有多餘的傷亡。
「各位， 不用多說了， 沒特別事就快出發吧。」
隊伍出陣， 旁人看上去與訓練有素的軍隊無異，好比雄獅團， 又或雄鷹軍， 但大家都知道， 自己其實只是四處流離， 談不上雄壯。
時間隨著眾人加深的恐懼不斷流去，一切原本都安然無恙， 但事情此刻卻有了變數， 它， 竟然跑了。
要知道龐然大物的時間感觀雖然與我們不同， 流逝得很慢， 但它的一步卻能跨出天際之長， 所以跑對它來說實在毫不必要， 就像人類為了追趕螞蟻而跑步一般無謂。
「畜牲， 你到底還想怎樣！」
那是不甘的語氣， 那是對世事多番嘗試卻依然無力改變的眼神， 那同時是仍不放棄， 對抗眼前困境的衷境。
勇者一踴， 跳出十丈高， 有著如此高的身體素質， 可看出他不負勇者之名。「Excalibur」 周圍的光素迅速纏繞著劍， 成為一柱巨大的光束，他毫不猶豫地把它砍下去， 然而， 卻未阻怪物迅雷的軍勢， 說實話， 完全沒影響。左邊一個巴掌揮下來， 勇者嘗試作出防禦姿態， 但防禦對於力量規格相差太遠的兩者來說形同虛設。勇者， 從天墜落至荒無的土地上， 吐了一口鮮血。
勇者覺得不行， 就像人永遠接近不到太陽。他感到氣餒， 想逃跑， 但此時他卻看到身後的村民， 人生而自私， 但勇者是不同的， 他視眾生重於自身， 正因如此他才是勇者。
「我還不能倒下， 梅琳， 羅賓， 強石， 賜我力量吧， 就是拼死， 也不能繼續下去了！」
他用盡全身的力量， 把身中每到點精華都擠出來。
「還不夠， 還遠遠不夠。」
「勇者大人， 把我們的份也拿去吧。」
身後的眾人舉高他們的雙手， 元氣從身中溢出來走向勇者身處， 情況有如開年盛勢時先祖悟空使用元 氣彈的情況一樣。
他忘了眾人並不是自己所需要保護的對像， 而是一起互相扶持的同伴， 勇者根本不是特別的存在， 與下方的人們無異。
勇者的光芒越發燦爛，「謝謝大家， 賭上一切的最後一擊， 去吧」
足以吞沒天地的光勢向怪物揮去， 它的身影也逐漸消失於光影中。
「這是真的嗎？ 終於， 終於.......」勇者嚥不下氣， 轉身倒下，「大家，我們行......」原本還在說話的頭已不在它該屬的位置， 取而代之是那誇張得髮指的血泉，勇者的遺容看上去是如此的安詳， 像放下了心頭大石般， 而他也沒機會知道之後的事。
怪獸仍然存在， 沒了勇者的人開始潰不成軍四處亂逃。 一巴又一巴換來是地上的血灘， 人類已經失去了希望。又也許， 即使勇者仍存亦無力改變。
勇者的名字叫人性， 勇法師梅琳是理性， 弓箭手羅賓是腦筋， 盾者巨石是堅毅， 而那怪獸的名字， 是性慾。
當怪獸把所有人類殺光後， 所有的空間和領土也被它佔領了， 直到世界的防禦機制— 賢者降臨， 把怪獸消滅， 最後又開始了新的循環。
（後記， 今日又忍唔住打咗兩次飛機 ）